堅摩區林雪迎多個提名字迹相似

堅摩區林雪迎多個提名字迹相似

【區選大戰】

【本報訊】「假獨立、真建制」𠝹票黨在今次區選湧現，部份人在區內零宣傳，從未接觸選民卻又取得足夠提名，而部份𠝹票黨候選人的提名人亦令人充滿疑竇。有中西區民主派發現，循中西區堅摩參選、沒有填報政治聯繫的林雪迎，其提名表格有可疑，《蘋果》翻查後發現，其多位提名人的簽名字迹及風格相近，甚至與中西區寶翠的另一名𠝹票黨馮敬彥的提名人字迹亦相近；林雪迎的對手、民主派黃健菁稱將以「有人涉嫌在選舉文件上作虛假陳述」向廉署舉報。

林雪迎提名表格（左圖）上的提名人簽署無論字或風格，亦與馮敬彥的提名人（右圖）相近。
AppleDaily

泛民擬向廉署舉報

相關新聞：屯門拉票遇襲 電光火石制服藍衣人

堅摩區參選人有尋求連任的民建聯陳學鋒和黃健菁，林雪迎則臨近提名期結束才報名。區內人士對林的背景及來歷議論紛紛，《蘋果》翻查其提名表格發現可疑之處，部份提名人的簽名不單字迹相近，風格也一致，只簽上以姓為主的單字。當中一位提名人的facebook好友名單中，包括陳學鋒及另一名民建聯中西區議員。由於林未有向選舉事務處提供傳媒聯絡方法，《蘋果》暫未能向她了解。

黃健菁接受查詢時指，從未在區內見過林雪迎真人，只在提名期見過其街站和易拉架，及聽過有街坊指林曾擺設街站，多數在晚上及頻率較少。她終在候選人簡介會抽籤編號當晚首次見到林，林當時主動向她打招呼。黃坦言，林雪迎的部份提名人士字迹相似，會向廉署舉報。《蘋果》亦向陳學鋒了解是否認識林雪迎，陳稱只在候選人簡介會當晚與林碰面，至於林提名人中有其fb「朋友」，陳稱對所述人士無印象。

無獨有偶，於寶翠選區出選、未有申報政治聯繫同樣被懷疑是𠝹票黨的馮敬彥，其提名表格的提名人士簽名字迹與風格竟與林表格類近，多位提名人只以單姓簽署，其中「盧」字與林提名表的字迹近乎一樣；同區參選人尚有建制派葉永成及民主黨楊浩然。

根據法條，任何人在與選舉有關的文件中作虛假陳述，或在該等文件中在要項上作不正確的陳述均屬犯罪，若被定罪，最高刑罰為罰款5,000元及監禁六個月。

選舉事務處回覆指，區會參選人的提名是否有效，由選舉主任按法例要求作出決定，如接獲與候選人提名相關的投訴，會按既定程序跟進，若涉違法行為會將個案轉交執法機關跟進，故提名人應親自向選舉主任或警方舉報。

■記者林苑荇、呂浩然

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

要查